<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>DaMing&#39;s Notes</title>
  
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://yoursite.com/"/>
  <updated>2017-10-08T17:18:54.000Z</updated>
  <id>http://yoursite.com/</id>
  
  <author>
    <name>DaMing</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>读书笔记【高效能人士的七个习惯】</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/10/09/book_%E9%AB%98%E6%95%88%E8%83%BD%E4%BA%BA%E5%A3%AB%E7%9A%84%E4%B8%83%E4%B8%AA%E4%B9%A0%E6%83%AF/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/10/09/book_高效能人士的七个习惯/</id>
    <published>2017-10-08T17:09:27.000Z</published>
    <updated>2017-10-08T17:18:54.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>什么是习惯？</p><p>本书中定义：“知识”、“技巧”与“意愿” 相互交织的结果。咋理解呢？</p><ul><li>知识： 做什么，为何做？</li><li>技巧： 如何做？</li><li>意愿： 想要做！</li></ul><p>七个习惯和个人感悟</p><ul><li><p>积极主动（Be Positive）个人愿景的原则，即采取主动，为自己过去、现在及未来的行为负责，并依据原则及价值观，而非情绪或外在环境来下决定，创造改变，积极面对一切。</p><ul><li>大家可能有时候想养成一个好习惯，但是对于根深蒂固的习惯，最好抱着长期作战的准备，我们大脑可不管你毅力有多强，它已经形成了对应的神经线路。比如说我要减肥，不吃猛锻炼，坚持几天，很快就弃疗了，不如改成每天坚持走路多少分钟，吃主食的时候，米饭少吃最后一两口，这里只是举个例子，想表达的意思是：积极主动的前提，我们需要找到科学而且适合自己的方法，而且在不断尝试中得到自己的认识，然后不断更新它。</li><li>举个典型的例子，很多人会提问这样的问题，怎么学好英语？帮我做个计划？我相信这部分人依赖心理很强，逃避倾向严重，遇到问题总是习惯性的寻找别人的帮忙，放弃了一次次自己解决问题的机会，即锻炼自己思维的机会，你多试试去行动就找到自己合适的方法了呗，折腾折腾啊！</li><li>高效能人士：积极主动的人绝不浅尝辄止，他们知道要为自己的抉择负责、做出的选择总是基于原则和价值观，而不是基于情绪或受限于周围条件，积极的人是变化的催生者。</li><li>低效能人士：消极的人不愿违自己的抉择负责，他们总是觉得自己是受害者，受周围环境、自己的过去和他人的拖累，他们不把自己看作是生活的主人。</li></ul></li><li><p>以终为始(Begin with the End in Mind)。自我领导的原则，个人、团队和组织在做任何计划时，均先拟出愿景和目标，并据此塑造未来，全心投注于自己最重视的原则、价值观、关系及目标之上。</p><ul><li>高效能人士：他们对于任何项目，无论大小，也不管是个人还是团队的，都下决心完成。他们确立并献身于自己生活中最重要的原则、人际关系和目标。</li><li>低效能人士：不定行动目标，他们缺乏个人原价，没有目标，他们不思考生活的意义，也不愿制定使命宣言，他们的生活总是遵循社会留下的而不是自己选择的价值观。</li></ul></li><li><p>要事第一(Put First Things First)。自我管理的原则，要事第一即实质的创造，是你的目标、愿景、价值观及要事的组织与实践，个人认为聚焦到创造性的活动上和分配时间到重要不紧急的事情（读书、写作、健身等）。</p><ul><li>高效能人士：以要事为先的人总是按照事务的重要性来安排生活并付诸实践，无论情势如何，他们的生活总是遵循自己最珍视的原则。</li><li>低效能人士：不重要的事情先做，他们总是在应付各种危机，他们之所倚无法关注最重要的事务，是因为他们总是纠缠于周围环境、过去的事情或是是非非，他们陷入成堆的琐事，被紧迫的事务弄得团团转。 </li></ul></li><li><p>双赢思维(Think Win-Win)。人际领导的原则，双赢思维是一种基于互敬，寻求互惠的思考框架与心意，鼓励我们解决问题，并协助个人找到互惠的解决办法，是一种信息、力量、认可及报酬的分享。</p><ul><li>高效能人士：能在交往中寻求双方获利、互相尊重。他们基于到处是机遇和富足的心态，基于“我们”而不是“我”，来进行思考，他们总是通过向感情账户存款来见了与他人的互信关系，多向身边的朋友或是长辈进行感情存储。</li><li>低效能人士：非赢即输，他们抱的是匮乏心态，把生活看作是一场零和游戏。他们不善于和他人沟通，总是从情感账户提款，结果是时时提防他人，陷入对抗的心理。</li></ul></li><li><p>知己知彼(Seek First to Understand, Then to Be Understood)。 移情沟通的原则，当我们改变以回答的心态，而以了解对方的心态去聆听别人，便能开启真正的沟通，增进彼此关系，知彼需要仁慈心，解己需要勇气，能平衡两者，则可大幅提升沟通的效率。</p><ul><li>高效能人士：当我们怀着理解对方的想法，而不是为了回答对方问题的心态去聆听，我们就能进行真正的沟通并建立友谊。</li><li>低效能人士：先寻求别人的理解，他们并未理解对方就先讲述自己的观点，完全机遇自己的经验货动机。他们不先对问题做出客观诊断就盲目开处方。</li></ul></li><li><p>综合综效(Synergize)。 创造性合作的原则，统合综效是创造第三种选择，既非按照我的方式，亦非你的方式，而是第三种远胜过个人之见的办法，它是互相尊重的成果，使整体获得一加一大于二的成效。</p></li><li><p>不断更新(Sharpen the Saw)。平衡的自我更新原则，在四个基本生活方面（生理、社会、情感、心智）中，不断更新自己，这个习惯提升了其它六个习惯的实施效率。</p><ul><li>高效能人士：在身体、社会／情感、智力、精神，不断更新自己。</li><li>低效能人士：没有自我更新、自我改善的规划。</li><li>简单理解就是不断反思，调整自己的规划。</li></ul></li></ul><p>成熟的哪三个阶段？</p><p>在本书里面对成熟的定义：成熟模式图（Maturity Continuum), 具体分三个阶段</p><ul><li>依赖期，你照顾我，你为我的得失成败负责。</li><li>独立期，我可以做到，我可以负责，我可以靠自己，我有权选择。</li><li>互赖期，我们可以做到，我们可以合作，我们可以融合彼此的智慧和能力，共创前程。</li></ul><p>还有一点感触比较深</p><ul><li>仅有事业成功只能算成功了一半，唯有兼顾事业、家庭、人际关系、个人成长等人生其它层面的和谐发展才是真正的成功。</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;什么是习惯？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本书中定义：“知识”、“技巧”与“意愿” 相互交织的结果。咋理解呢？&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;知识： 做什么，为何做？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;技巧： 如何做？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;意愿： 想要做！&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;七个习惯和个人感悟&lt;/p
      
    
    </summary>
    
      <category term="读书笔记" scheme="http://yoursite.com/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    
      <category term="读书笔记" scheme="http://yoursite.com/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
      <category term="个人成长" scheme="http://yoursite.com/tags/%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E6%88%90%E9%95%BF/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>读书笔记【流星蝴蝶剑】</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/10/05/book_%E6%B5%81%E6%98%9F%E8%9D%B4%E8%9D%B6%E5%89%91/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/10/05/book_流星蝴蝶剑/</id>
    <published>2017-10-05T05:33:30.000Z</published>
    <updated>2017-10-05T07:00:26.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>一个人若有很深的心机，很大的阴谋，就绝不会做错事。</p></blockquote><p>#</p><blockquote><p>问题并不在有几成机会，而在于你能把握机会。若是真的能完全把握机会，一成机会也已足够。</p></blockquote><p>#</p><blockquote><p>人与人之间，好像总有种奇怪而愚昧的现象。<br>他们总想以伤害别人来保护自己，他们伤害的却总是自己最亲近的！<br>因为他们只能伤害到这些人，却忘了他们伤害到这些人的时候，同时也伤害了自己。<br>所以他们受到的伤害也比别人更深。<br>所以他们自己犯了错，自己痛恨自己时，就拼命想去伤害别人。  </p></blockquote><p>#</p><blockquote><p>流星的光芒虽短促，但天上还有什么星能比它更灿烂，辉煌！<br>当流星出现的时候，就算是永恒不变的星座，也夺不去它的光芒。<br>蝴蝶的生命是脆弱的，甚至比最鲜艳的花还脆弱。<br>可是它永远是活在春天里。 它美丽，它自由，它飞翔。<br>它的生命虽短促却芬芳。<br>只有剑，才比较接近永恒。<br>一个剑客的光芒与生命，往往就在他手里握着的剑上。<br>但剑若也有情，它的光芒是否也就会变得和流星一样短促。 </p></blockquote><p>#</p><blockquote><p>男人就应该像个男人，说男人的话，做男人的事。</p></blockquote><p>#</p><blockquote><p>世上的确有很多的事都比死困难的多，痛苦的多！</p></blockquote><p>#</p><blockquote><p>尽量想法子让敌人低估你，但却绝不要低估了你的敌人。</p></blockquote><p>#</p><blockquote><p>寂寞本也有一种清淡的乐趣。</p></blockquote><p>#</p><blockquote><p>如果失去是苦，你还怕不怕付出，如果坠落是苦，你还要不要幸福，如果迷乱是苦，再开始还是结束，如果追求是苦，这是坚强还是执迷不悟</p></blockquote><p>#</p><blockquote><p>每个人都一定要为自己准备好一条最后的退路，你也许永远都不会走到那一步，但你必须要先有准备。</p></blockquote><p>#</p><blockquote><p>真正的朋友就和真正的仇敌一样，平时的确不容易看得出。</p></blockquote><p>#</p><blockquote><p>就因为不容易，所以才有趣，越不容易越有趣。</p></blockquote><p>#</p><blockquote><p>我只问你，你活过没有？</p></blockquote><p>#</p><blockquote><p>聪明的女人都知道对付男人有种最好的战略，那就是让男人觉得她软弱。</p></blockquote><p>#</p><blockquote><p>一个人要别人为他做事的时候，最好先问问自己能为对方做什么。</p></blockquote><p>#</p><blockquote><p>爱情本就是种最奇妙的情感，既没有人能了解，更没有人能控制，它不像友情，友情由累积而深厚，爱情却是突然发生的。</p></blockquote><p>#</p><blockquote><p>有时逃避只不过是种休息，让你有更多的勇气去面对人生。</p></blockquote><p>#</p><blockquote><p>黑暗无论多么长，光明迟早总是会来的。<br>黑夜无论多么长，总有天亮的时候。</p></blockquote><p>#</p><blockquote><p>老伯永远不会等到要吃梨时候才种树，他早已撒下种子。每粒种子都随时可能开花结果。</p></blockquote><p>#</p><blockquote><p>你最好能令敌人低估自己的力量，否则你就最好不要有敌人。</p></blockquote><p>#</p><blockquote><p>有时一个人活着并不是为了享受欢乐，而是为了忍受痛苦，因为活着也只是种责任，谁也不能逃避。</p></blockquote><p>#</p><blockquote><p>就算天下最会说谎的人，眸子也不会说谎的。</p></blockquote><p>#</p><blockquote><p>控制男人的法子却有两种。一种是尽量让他们觉得你柔弱，让他们来照顾你、保护你，而且还要让他们以此为荣。<br>还有一种就是尽量打击他们，尽量摧毁他们的尊严，要他们在你面前永远都抬不起头来。<br>那么你只要对他们略加青睐，甚至只要对他们笑一笑，他们都会觉得很光荣，很感激。<br>你若真的能让男人有这种感觉，他们就不惜为你做任何事了  </p></blockquote><p>#</p><blockquote><p>因为你永远不知道自己什么时候才会走到那一步，那种情况就像是抽筋，随时随刻都会来的，让你根本没有防备的机会。</p></blockquote><p>#</p><blockquote><p> 年轻人和老人之间，本就有着一段很大的距离，无论对什么事的看法，都很少会完全相同的！<br>所以老人总觉得年轻人幼稚愚蠢，正如年轻人对老人的看法一样。<br>年轻人虽然应该尊敬老人的思想和智慧。但尊敬并不是赞成！服从也不是！ </p></blockquote><p>#</p><blockquote><p>一个男人若为了一个女人而沉迷不能自拔，这人就根本不值得重视，所以你也不必去同情他。</p></blockquote><p>#</p><blockquote><p>一个人遇到很大的困难和危险时，往往就会变得很多疑，对每个人都怀疑，觉得世上已没有一个他可以信任的人。这才是他的致命伤，那困难和危险也许并不能伤害到他，但‘怀疑’却往往会要了他的命。</p></blockquote><p>#</p><blockquote><p>有时候只要肯给别人一丝温情，就能令那人感激终生，有时你只要肯付出一丝温情，就能回收终生的欢愉。<br>只可惜世人偏偏要将这一点温情吝惜，偏偏要用讥嘲和轻蔑去唤起别人的仇恨！</p></blockquote><p>#</p><blockquote><p>欲望和财富对一个人的作用，就好像醋对水一样，加了醋的水一定会变酸，有了欲望和财富，一个人也就很快就会变了.</p></blockquote><p>#</p><blockquote><p>光阴似箭，日月如梭，绿鬓少年，忽已白头，人生一梦，梦醒便休，终日碌碌，所为何由？</p></blockquote><p>#</p><blockquote><p>一个人若懂得利用别人‘恶的’那一面，懂得利用别人的贪婪、虚荣、嫉妒、仇恨，他已经可以算是个很了不起的人。但你却比那些人更高一着，你还懂得利用别人‘善’的一面，还懂得利用别人的感激、同情和义气</p></blockquote><p>#</p><blockquote><p>惟一不同的是，男人喝了酒后，会想到各式各样的女人，很多不同的女人；女人喝了酒后，却往往只会想到一个男人。<br>大多数时候她想到的是一个抛弃了她的男人。</p></blockquote><p>#</p><blockquote><p>有时逃避只不过是种休息，让你有更多的勇气去面对人生。<br>所以你觉得太紧张时，若能逃避一下，也蛮不错的，但却千万不可逃避得太久，因为你所逃避的问题，绝不会因你逃避而解决的。你只能在逃避中休息，绝不能“死”在逃避里。</p></blockquote><p>#</p><blockquote><p>也许爱情就是这么回事。你若想享受爱情的甜蜜，就必须同时忍受它的烦恼和痛苦。</p></blockquote><p>#</p><blockquote><p>他忘了将人与人之间的情感算进去。也许走上大多数阴谋失败之路的人，都因为忘了将这一点算进去。人与人之间的情感本就是无法计算的，但却能决定一切，改变一切。正因为如此，所以人性永存，阴谋必败。</p></blockquote><p># </p><blockquote><p>你想赚得多，就得花得多，只有会花钱的人才能赚得到更多的钱，这道理你不明白？</p></blockquote><p>#</p><blockquote><p>一个女人心目中的好丈夫，并不在乎他的年纪大小，只看他是不是懂得对妻子温柔体贴，是不是一个顶天立地的男子汉。</p></blockquote><p>#</p><blockquote><p>女人若想伤害一个人的时候，好像总能找出最恶毒的话来，这好像是她们天生的本事，正如响尾蛇生出来就是有毒的。</p></blockquote><p>#</p><blockquote><p>一个在不断追寻的人，内心挣扎得也许比钓钩上的鱼更痛苦，因为他虽然不断追寻，却一直不知道自己追寻的人究竟是什么。这样的追寻最容易令人厌倦</p></blockquote><p>#</p><blockquote><p>你若想抓住男人的心，就得随时随地注意自己的姿态。不但走路的样子要好看，坐着、站着、吃饭的时候，甚至连睡觉的时候都要尽量保持你最好看的姿态，就算你只不过是个妓女，也一定要男人觉得你很高贵，这样，男人才会死心塌地的喜欢你。</p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;一个人若有很深的心机，很大的阴谋，就绝不会做错事。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;#&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;问题并不在有几成机会，而在于你能把握机会。若是真的能完全把握机会，一成机会也已足够。&lt;/p&gt;
&lt;/blockq
      
    
    </summary>
    
      <category term="读书笔记" scheme="http://yoursite.com/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    
      <category term="读书笔记" scheme="http://yoursite.com/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
      <category term="武侠" scheme="http://yoursite.com/tags/%E6%AD%A6%E4%BE%A0/"/>
    
      <category term="古龙" scheme="http://yoursite.com/tags/%E5%8F%A4%E9%BE%99/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>15个写出高效率的Email的技巧</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/10/02/how_to_write_email/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/10/02/how_to_write_email/</id>
    <published>2017-10-02T09:39:34.000Z</published>
    <updated>2017-10-02T12:01:18.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>写邮件是我们日常工作经常做的一件事，如何写出一封高效率的Email并让人喜欢呢？在网上发现一个PDF，给出很多建议。<br><div class="row">    <embed src="http://u.osu.edu/newark4150/files/2015/09/15-Tips-for-Writing-Effective-Email-19lzbnd.pdf" width="100%" height="550" type="application/pdf"></div><br>Tips:</p><ul><li>确定您期望的结果，花点时间想清楚到底想让收件人知道什么</li><li>快速准确的回答，直接回答要点，用简短词语和关键字</li><li>邮件中清晰的叙述出好处</li><li>KISS原则， Keep it simple, stupid，邮件内容简短并且让人非常容易理解</li><li>基于事实陈述</li><li>保持自我介绍信息的简洁</li><li>注意邮件内容在网页和手机端的展示效果</li><li>避免过度赞美</li><li>回复邮件带有友好的话语，例如“Enjoy your weekend!”</li><li>个人签名中，个人信息清晰明了，方便联系</li><li>邮件布局清晰明了，让不同层次的人去抓他们关注的重点</li><li>邮件字体，加粗和标注颜色的字体都是重点信息，避免无效信息高亮显示</li><li>尽量减少问题，只提出最重要的问题，分解成细节，拒绝提出太宽泛的问题</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;写邮件是我们日常工作经常做的一件事，如何写出一封高效率的Email并让人喜欢呢？在网上发现一个PDF，给出很多建议。&lt;br&gt;

	&lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;embed src=&quot;http://u.osu.edu/newark4150/files/2015
      
    
    </summary>
    
      <category term="工作技能" scheme="http://yoursite.com/categories/%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E6%8A%80%E8%83%BD/"/>
    
    
      <category term="工作技能" scheme="http://yoursite.com/tags/%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E6%8A%80%E8%83%BD/"/>
    
      <category term="Email" scheme="http://yoursite.com/tags/Email/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
